<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 总结&amp;计划 | 不可卷也]]></title>
  <link href="http://xiaojiayi.com/blog/categories/zong-jie-andji-hua/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://xiaojiayi.com/"/>
  <updated>2013-09-28T09:35:12+08:00</updated>
  <id>http://xiaojiayi.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[njuxjy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[工作一月小记]]></title>
    <link href="http://xiaojiayi.com/blog/2011/08/07/e5b7a5e4bd9ce4b880e69c88e5b08fe8aeb0/"/>
    <updated>2011-08-07T17:10:45+08:00</updated>
    <id>http://xiaojiayi.com/blog/2011/08/07/e5b7a5e4bd9ce4b880e69c88e5b08fe8aeb0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从入职到现在差不多一个月的时间。只不过是在大半年的张江男生活上又增添了一个月而已，没有什么新奇的地方。由于有过另外两家公司的实习经历，所以难免在工作中会进行些比对。不再是打酱油的实习生，而是需要产出的劳动者，辛苦是自然的，能学到东西是唯一的期许，薪资福利等等不在重点考虑范围。互联网行业，不慎落入LBS的从业人员。业务上的事情需要关注，但不需过多掺杂，有没有钱途不是我说了算，当然愿景是美好的。作为一名入司不久的新人，挨好你的踢才是根本，其他神马都是浮云。
跟两同学住在玉兰这块熟悉不过的地方，买了电瓶车，从益江路到居里路，天天20分钟路，算是很近了，路上听听有声小说。对面就是浦东软件园，是我吃饭的地方，一天两顿。平时基本9点走，周末加班是常事。组内都是年轻人，大多比我大个两三岁，但有的已经四五年经验了。如果现在让我决定的话，宁愿两年经验换两年的烟酒僧生活。挨踢这个行业，经验才是王道，除非你是学术男。会的太杂，深入的太少，一贯的老问题，面试时有几家重技术（百姓、阿里云）的公司都指出了这一点，“要么做产品经理，要么在某个技术上深入下去，否则是很恐怖的事情”。说的时候打击挺大，事后又成了云烟。想学的太多，今天在看php，明天买了mac又扔了php去看IOS开发，问题的根本是什么都想抓住，结果是什么都没能坚持、专注。</p>

<p><strong>关于个人管理。</strong>为了改善这种情况，在保持广度的情况下突出深度，需要一些个人管理的方法。现在有了mac和win7双系统，需要一些跨平台的同步工具，evernote作为知识管理是个不错的选择，但之前使用wiz已经积累了很多资料，无法导入到evernote里，且mac下不能用，所以wiz现在也在用，wiz的好处是一些带附件的文档也能够导入。在时间管理方面，使用web版的doit.im作为GTD工具，其在手机端也有相应版本。doit.im有项目视图，我会把一些想做的多步骤才能完成的事情作为一个项目添加，完成该项目的步骤填入，确保不遗忘事情。在深度方面需要改进的是不要铺开N个项目同时进行，每次只针对一个项目，完成以后才能进行下一个项目，算是自己跟自己制定的游戏规则吧。在专注性方面，引入番茄工作法，由于doit.im没有番茄钟的功能，本地的番茄工作法软件又不支持数据云端同步，所以想自己实现一个web版的，这个还需要和熊继续商量。</p>

<p><strong>关于技术。</strong>来这边当然是为了学技术，积累项目经验和得到产品级的历练。入职的前两天我在web后端组，搭好了环境准备看代码时却被临时换到symbian组去了，原因是项目紧、缺人。在那边改了一个月的bug，接下来更多的会是小特性的快速迭代，而大的版本变更暂时不会出现，以及改不完的bug和性能调优。当然在适当的时候也会考虑所做工作的价值，因为更核心的web后端才是我真正想做的事情，能得到更多的锻炼，为以后积累更多资本。对大数据量的处理才是互联网企业吸引我的地方，而不是停留在界面的修改、业务逻辑上的打打闹闹。这方面目前还没有积累，我希望自己能在业余时间抽出时间来积累，而不是都将时间卖给游戏和没意义的加班。
除了为将来的工作打基础，我希望自己能在业余时间接触一些开源项目，读一些源代码，自己试着编译和修改。能在业余时间做出一些自己的项目，出于兴趣，不受时间和产品经理的压力。在内功方面需要持之以恒的修炼，计划及方案都有，只剩下执行力了。会把能不能发布技术blog作为检验自己是否真正理解的标准。当然，现在参与的项目也力求总结出一些独立于项目本身的经验，强哥称之为智慧的东西。</p>

<p><strong>关于身体。</strong>前段时间本科同一级的一位女生癌症去世了，在感慨生命脆弱的同时，也为自己敲响警钟。一天14+个小时对着电脑（公司+宿舍），伤不起啊。受条件所限，每天都要坚持做下俯卧撑和仰卧起坐。</p>

<p>其他种种，不多说了。关于工作有几句话说的不错，分享下：</p>

<ol>
<li><p> 为自己工作</p></li>
<li><p> 以结果为导向</p></li>
<li><p> 共生而不是堕化</p></li>
<li><p> 挖掘自身的价值</p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
